香港政府真係好撚落後

我1823左有條友衝紅燈。之後阿sir call 我，叫我如果真係想告個司機，就要燒隻CD比佢地。大佬，十九幾年前搵印刷公司print 野，已經可以就咁upload 個file 去佢地FTP 搞掂啦，今時今日cloud 咁普通，竟然仲要燒碟。創新科技局班契弟食撚左屎呀？！

記得係cd，唔好燒錯dvd，
太先進開唔到

燒cd係要放落DVD機睇個隻定純放data呀？
又唔同架喎！

麻煩你等你唔跟進
之後CLOSE FILE

而家好多人砌機都已經唔要DVD ROM... 證明CD DVD已經好落後

冇計班阿Sir仲用緊window 98

阿Sir做嘢唔使你教

聽fd講政府啲電腦 read 唔到 USB
甚至上唔到 email 同cloud
驚data leakage

唔叫你用3.5磁碟已經好俾面你

老老實實 擺撚到明係想唔做
其實圖文並茂 都已好足夠
1823 個app 都已經可以upload 相關資料同相片

咁都可以唔做野 ？ 咁都唔夠料？

有冇方法逼到佢地做野？

Btw 好似舉報亂泊車易D, 話哂有車牌號碼
唔係又唔做下話？

好撚反智姐
咁1823 又可以app內比人上載圖
上載完又唔用 痴線

佢地就係食撚左屎

跟程序 你識乜
程序話交cd
唔通我叫你交手指?

咪就係！最多叫舉報人去差館落份口供，
証明upload 去1823既file 既真確性，已經夠料啦。

上次舉報有車泊巴士站
有隻警犬兩日後打黎話
「下次應該即時報警
相信架車而家都走左
我地都做唔到D咩喇」
想我確認收到佢地跟進
但係承認跟唔到落去 CLOSE FILE

我即刻屌柒佢話有相有片都做唔到D咩
請你返黎做乜撚?
請個看更唔好
抄撚埋佢NUMBER
同佢講有相有片都唔跟就等收投訴

有幾出奇 創科局拎幾百億都話做唔到網上表格啦

岩啦
就清明我依家燒比阿sir你啦

嘈還嘈 如果係指引只能cd 的話人地都是跟指示 吊人無用 係吊個制度垃圾

1823 講明唔包警務處
而家幫你轉介已經係皇恩浩蕩
仲唔謝主隆恩

等到一日普選特首
個程序就會變
而家個政制一日唔郁
底下嘅嘢都好難郁

逗人工 理得你

一切源自基本法

而基本法係阿爺嘅恩賜

遲下香港正式獨立
港奸審判實預埋你

真 次前返工差佬要CCTV D片 都你要燒碟 cls

聽人講過話Usb 手指都OK, 係咪真?

另一方面係司法制度都冇進步過
我估係警察唔理殺人定交通 都用咗同一套準則
如果你有段片影低咗殺人經過 法庭多數唔接納你up上雲端做evidence
最好就係燒出黎交畀法庭 再係庭上播

睇下邊個求邊個
佢要辦刑事案
咪叫佢自己抬部 DVD RW 嚟燒
我打開門做生意
唔問佢攞法庭窩輪
直接俾佢睇 CCTV 已經好俾面啦下話

btw 其實有時越原始既方法越安全

燒碟咋？
內部有時要用floppy

政府電腦冇可能插外來usb

應該照SEND告票
條撚屌唔認先問你拎証據/進一步資料

衝紅燈關你鳩事咩 又冇撞到人

用CD好似係因為CD上面嘅內容改唔到，即係確保你提供嘅證據警方係上庭前無人做到手腳。如果條片係入CD前改過，都係衰你俾假證供，無得屈警察收到條片之後改。

Technically 要保證一個電子檔案有無俾人改過
可以用 SHA256 checksum
同用咩儲存媒體無關
係 IT業界嘅國際標準
不過 hknoit
讀完書都唔留香港
淨番底全部係蠢材

因為佢部機剩係 read 到 CD

每次改完再燒一次唔得？
如果差佬證物咁易接觸到根用唔用cd 一撚樣

差佬no it

你用CD俾左警察之後，警察就會幫隻碟Mark number當證物，之後拎出拎入都有情序，如果真係中途有人拎走左隻碟，用隻新碟replace，會係一件大醜聞。

內部同公眾分開兩個獨立系統得唔得

FBI仲用緊磁碟嫁
保密既野我地平民識條春咩

跟本唔想理,理左冇職升
慢一果D係權貴高層就以後唔洗升

你啱，你叫班官僚改情序，同叫班警察由頭學過啲證據嘅處理手法，真係天荒夜談。

你岩
所以個主題咪話落後囉
都冇話識唔識

無叫你用floppy已經好先進

正確做法
依家d警犬好興一開始扮晒會跟
之後過兩日就打電話黎多多藉口跟唔到之類
一定要屌撚到佢化

燒VCD/DVD 嘅原理係隻碟係原始證物且不可以修改，只要all along 隻碟喺度，條片就唔會有中途被「污染」嘅風險。

而燒碟嘅人，要俾口供證明條片無經過刪改、剪接。

連燈仔唔撚係好撚講正義咩？證據鏈唔撚識係咩嚟呀？

如果司機唔認 要呈堂 你比usb佢囉

唔想開file

我笑到噴水

去邊度搵隻vcd燒比佢？

我連dvd都冇

其實你條片有機會用證物，如果你將條片upload上去，咁呀sir就要download落CD度，因為呀sir負責download，佢要比證供話佢負責點處理條片，更重要會影響個證物嘅可信性。

所以如果你燒落碟或者手指，咁係最簡單，始終證物越少人接觸就越好。

*當時衝紅燈啫，唔係殺人放火，不過個道理就係咁。當時可能係個呀sir用咁嘅方法想你放棄告個司機。
*可能你覺得呀sir收你嘅證物都算有處理，但呀sir負責埋download落黎同只負責接收CD,參與度其實差好遠。

UPLOAD上FTP/CLOUD, 比HACKER玩謝呀

燒落隻碟鎖係證物房, 安全好多

正解，講多少少，隻CD一旦成為證物，仲要放入特製嘅膠袋，以防有人影響入面嘅內容。所以，係唔可以upload ga。

兒登真係兒登。

創科局係咪原始人cd對佢地黎講已經算高科技。

有D政府部門都係, 唔俾用USB手指.
一定要燒CD俾佢, 裝唔曬唔緊要, 分2隻, 就係唔俾燒DVD

printer Wi-Fi 直連，FTP都唔洗
燒cd先難度高
有機有碟，仲要你識燒先得

小學雞當道

上次我話麻煩
阿sir 仲串我：＂你想做正義之士，係咁㗎啦＂
之後我當然無縮沙，交埋碟，落口供罸佢抄

諗起有部門要印返email出嚟filing留底
根本成個政府都係啲廢中

其實之前試過有政府人員唔見左手指，入面啲資料洩漏左出去。所以，宜家政府好多部門嘅電腦都用唔到街外嘅手指。

至於唔用DVD，我就未聽過。

仲要燒四隻比佢
點解唔係警察比碟我燒
要自己買

啱啱商業登記system幾億判左俾間大陸公司....

講咗現代世界係有 SHA256 checksum
硬係有啲原始人淨係識搵膠袋鎖起隻 CD 先叫保存證物

稅局仲收緊

屌你老母，香港+深圳係矽谷+華爾街嚟，不知幾先進

其實真係咁做 我都唔知點解香港咁落後

利申：政府工 做緊相關部門

拍片咪逐frame print出黎 bind到成本字典咁

每秒25張 同玩定格動話簿仔一樣

上庭揭俾個官睇 話呢個年代我燒唔到cd 最多畀到hard copy

1823 再投訴佢只接受cd 咁落後

聽聲判案

係呀, 早幾日做證人因為車CAM影到
要自己買隻CD去燒碟拎比佢
仲要就阿SIR返夜更時間去

唔收,上庭個到有寫只收CD DVD

政府仲停緊2,30年前講咩創新
落口供仲寫到明隻碟係我手交出黎無經任何人改動

法律要求掛

如果聽日上午10點開庭，隻CD要呈堂。

邊個同埋幾時做喱個SHA256 checksm。

1.邊個確保做果陣同上庭之間無影響過
2.做果個都要上庭比口供

1年咁多case,其實用邊個方法方便啲

其實唔係，主要是部門無拎錢出黎upgrade

所以仲用緊舊野

上庭做證人？可唔可以講多少少上庭既情況？

一句 data security 就已經 KO 好多 IT plans 啦

唔係用floppy已經進步左

或者掉轉諗，有咩國家唔係用喱個方法處理證物

睇職位 低級果啲位lotus note send唔到email比街外人

就係有咁煩整到咁煩，咁就filter緊一堆投訴同舉報，做少好多野

計個 checksum 頂盡俾 1 分鐘
你識唔撚識咩叫 checksum
同啲智將講嘢真係特別困難
我先唔撚會同你解釋咩叫 checksum
法官問都唔會解
正如我唔會解釋咩係地心吸力掉把刀落樓點會插死人

好多部門枱頭電腦直頭唔連internet
只有高級公務員會多一部只連internet唔連intranet嘅機
然後冇得用USB storage
想由互聯網down嘢落內聯網share俾同事難過登天

我個friend話早一兩年仲用緊
但而家轉咗喇
可以燒碟

唔怪得共產黨要偷選舉資料咁轉折啦

係為左日後有爭議時，作為法庭證據。

甚至連IT Management Unit嘅人都可能係20個人share一部公家上網機
但係因為scanner printer全部經內聯網連接，上網機又唔連內聯網，即係部上網機係連printer都用唔到
以前做嗰陣見過有同事用紙筆抄低然後返位做
仲有其他嘢嚴重智障嘅嘢
果斷辭職 屌你老母唔怪得政府IT咁撚on9

法庭就係咁on9架喇。總知你負責check，官就可能叫你上庭，當然法官唔會叫你解釋，只會問你係咪確保證物無受影響，你答係就得。你隨時答一句係就走得。

另外，你要諗下，如果件案好依賴條片，辯方一定講條片唔可信，可能有人做手腳。就有可能唔呈堂
所以證物嘅可信性好重要。
暗角7警單案講條片可唔可信就搞左好耐。

呢個係司法程序嘅問題
你地去屌自認為香港最精英嗰班律師啦
公務員打工架咋
佢叫你燒碟已經好過耍走你

換keyboard 換mon當update 咗㗎啦

見到個lotus note以為自己喺90年代

d枱枱櫈櫈分分鐘80年代用到宜家啦

仲有用掃嘅白油同天拿水...

個SOP廿年都唔review一次食得屎啦

其實要用cd既原因，係因為如果第時對方唔認，上到法庭果陣，個官用佢地部電腦用cd播黎睇。

連埋金銀衣紙一齊燒

上面都講左係呈堂證物嘅完整性
點解仲會有人ff呢d毫無事實根據嘅廢話

你應該將呢樣膠野報埋俾審計

你去政府望下D電腦就知點解要用CD

雖然你真係講得好抵死

不過你#2 quote#1做乜鳩
驚死其他人唔知你覆緊樓主咩

入面班老屎忽電腦都唔多識用
係咁架啦將就下

唔係為份糧都無人想去做啦其實

警察自己有usb仲要係1gb
咁當然係加左密
前公司要抄cctv俾警察
佢地帶左4至5隻黎
仲要唔記得解密抄唔到

我可以話你知， 我做過好多間retail 嘅IT

export完之後小心冇codec 播唔到

阿sir又搵返你

錄音要用黑膠碟聽

年中啲警員偷證物失物都唔少啦，區區一隻碟就叫大醜聞

唔係叫你拍 DV 已經好好

唔做唔錯麻 做又16唔做又16
做咩咁麻煩要改

10年後我諗都係仲用緊cd

入面做野仲係用緊fax機添啦

用類似法醫嘅制度 成立法庭直屬嘅數碼保安部門負責保存喺數碼化嘅證物 咁樣得唔得?

創科局去左邊

無乜特別意思，
慣咗手勢，無留意自己係第幾個

同埋有時條底bar會縮埋咗，
所以除非個post 本身金鋼棒咁，
通常都quote某個留言

好難答你得唔得，其他國家有無咁做?

支那幾好，即殺

Google form for 4000

成個政府就係有正經野唔做
起埋啲乜柒高鐵

其實香港一早有電子交易條例
講到明承認香港郵政同 digi-sign 簽發嘅電子證書
證人只需要提供到段片嘅 digital signature
就已經包咗 data integrity + non-repudiation
香港政府係有法定責任要視同等同手本簽署

補充番
呢條條例係公元二千年通過嘅

電子交易條例（下稱「條例」）

問1. 條例的宗旨是什麼？
答1. 條例旨在訂立明確的法律架構，使電子交易得以安全穩妥地進行。條例賦予電子紀錄及電子簽署跟紙張文件上的紀錄和簽署同等的法律地位。政府亦根據條例設立核證機關自願認可計劃，以加強公眾對電子交易的信心。

就涉及政府單位的電子交易而言，但凡獲條例下的認可核證機關所簽發的認可數碼證書證明的數碼簽署，均符合法律上的簽署規定。例如，香港市民向香港政府稅務局遞交電子報稅表時，可使用認可核證機關所簽發的認可數碼證書。

洗咩驚/偷data
成部電腦唔見左都無人理

系

阿sir，我屋企得floppy

如果係捉港獨撚？你同佢講個地址
佢地已經出動
香港警察wor

我同你講 每個政府部門都會有電子證書果隻手指
但大部分部門連個信封都無拆
真係用果陣就要由頭到尾學一次點用
用完仲要擔心收果條友唔識點開

個法律制度係咁有時真係冇計嘅 有時就算啲人影低哂話sd比你 你都唔敢去票啦 你身為執法人員 條票係你寫比你老細去票 但自己做證人果part就只係收左段片 唯一證據又係得段片

師兄好波 你唔係以為d做政府工係為左改善香港ma hea得黎又薪高糧準咋

你去報案室睇d阿叔打電腦仲撚好笑呀...

我用tell me@1823可以就咁up片, 不過有限size

政府部門不嬲食屎
發夢夢見成班公務員lunch去行街行到過哂鐘，然後辦公時間返到去先食飯

佢用左穿越時空電話打俾你

個差佬擺明唔想做
之前經過一次比架貨van硬cut爭啲撞
本身都諗住算 點知咁岩有架鐵馬睇到
即時著燈截住架貨van
佢問我拎車cam時 最初都話要燒碟
我都懶得比佢 點知佢話wtsapp比佢 佢幫我燒
不過最後條友認左 唔洗用條片

有一次工作原因要警察 send 個 file 比我
又話個 file 太大，燒唔到碟，要上門拎個 file

警隊特別d，

垃圾政府公務員

1823班馬線唔讓人得唔得？

你有片影到車牌就得

手機影影